消費者質疑永安網購機票欠透明度 改航班收費參差 國泰最貴$1,800

2019年01月25日

消費者質疑永安網購機票欠透明度
改航班收費參差 國泰最貴$1,800

國泰航空三款香港往布里斯本的經濟客位，改機票都要收1,800元手續費。

網上買機票價格便宜，但消費者須留意更改航班是否需支付高昂手續費。有市民因愛女3月將到澳洲留學，透過旅行社網頁訂購新加坡航空機票，準備一家三口同行，豈料因機位售罄致三人不能同機，媽媽於是想將女兒的單程機票改遲六小時出發，惟旅行社及航空公司收取的手續費總額達1,931元，等如機票基本票價2,395元的八成。女事主質疑改機票手續費偏高，收費不合理。《蘋果》比較不同航空公司更改網購機票的手續費，發現差異很大，長途、短途航班最貴分別為國泰和港龍。

記者：謝頌昕 徐雲庭

相關新聞：永安未標新航手續費價格 收電子機票始知

經濟艙不同級別 手續費亦有不同

有事主投訴網上買特價機票後改航班的手續費過高，《蘋果》記者瀏覽香港航空、香港快運、國泰航空及新加坡航空等十間航空公司官網的長短途有關條款，發現取消或更改經濟客位機票手續費極為參差，由200元到1,800元都有。即使是同一航空公司，不同級別經濟艙的改機位手續費亦相差很大，部份特價機票甚至不准退票。故消費者購票前必須小心了解條文，免誤墮手續費陷阱。

華航取消機票亦收費

記者發現以長途機票為例，更改航班手續費最低為香港航空，三款往奧克蘭的長途機經濟客位都可免費更改航班，取消機位劃一收1,600港元。第二低為華航，往布里斯本的經濟客位收200至500元的更改航班手續費（加機票差價），但消費者要留心華航分四種不同經濟客位，其中一種不得退票，另外三種取消機票的手續費為350元。手續費第三低是長榮航空往台北的經濟客位，更改航班或取消機票的手續費同樣只需350港元，改機位另需補機票差價。
長途經濟客位更改機票手續費最高的是國泰航空，三款香港往布里斯本的經濟客位都要收1,800元。第二貴是新加坡航空，往布里斯本三款經濟客位改航班的手續費由免費至200美元（約1,589港元）不等。第三貴為日航，往紐約的最廉價經濟客位，改航班要1,500元手續費，取消則要2,000元。

短途機方面，以港龍改航班的收費最貴，往加爾各答的三款經濟客位，取消機位或改機票的手續費同收900元。第二貴為香港航空，最便宜的經濟客位若改航班需付800元，最貴的Economy Plus則可免費改航班。日航則是第三貴，最便宜的兩類經濟客位需付800元手續費改航班，較貴的兩類則毋須手續費。

■記者謝頌昕、徐雲庭

相關新聞：消委會：無免費午餐 特價機票限制多

上一則
上一則
蘋人誌：買不起電視機也溫暖 陳小娟

下一則
下一則
永安未標新航手續費價格 收電子機票始知

永安未標新航手續費價格 收電子機票始知
消委會：無免費午餐 特價機票限制多

二千幾蚊去到悉尼，仲要係新航，根本就係淡季超平機票
二月農曆年去閑閑哋8000-10000

千零蚊改機票就係公價，唔係要賺你錢，係阻嚇啲人亂咁改黎改去，唔俾你改又槽，語言偽術，千幾蚊改機票錢對比個超平淡季地底黎機票梗係有八成啦

一打唔使找

消委會：無免費午餐 特價機票限制多

唔該晒喎！

呢啲都係新聞嚟。

唔係不嬲都要收手續費咩 你買貴啲既咪任改囉

遲下會有人投訴

點解我坐經濟位唔包有埋商務/頭等啲 Lounge 架。